報道：特朗普或發行政令宣佈國家緊急狀態 禁止美國公司購買華為及中興設備

外電從多名消息人士獲悉，美國總統特朗普考慮在新一年發布行政令，宣佈國家緊急狀態，從而禁止美國公司使用中國華為及中興通訊生產的電信設備。

美國指，兩家公司聽命於中國政府，他們提供的設備可能被用作監視美國民眾。

報道引述來自電信行業同政府的消息人士說，有關行政令已經醞釀超過8個月，最早可能1月發布，將要求美國商務部禁止美國公司購買對國家安全構成重大風險的外國電信設備生產商的產品。

有關行政令將依據國際緊急經濟權利法案（IEEPA）賦予總統管理商業的權力。消息說，行政令內文尚未最終敲定。兩家內地電信設備商尚未回應有關報道。

早在今年8月，美國就通過一項國防政策法案，禁止美國政府使用華為同中興設備。

目前，美國農村電信營運商是華為同中興的最大客戶，原因產品較便宜。農村電信營運商擔心，行政令可能要求他們棄用現有中國廠商設備，但又不提供補償。

咁嚴重竟然冇咩傳媒提

支那或成最大贏家

完

習大/五毛/打手：說好的90日呢？

邊敢提？滅聲都滅唔切啦

冇加稅啊

排華不遠矣

用到國家緊急狀態, 同911同級喎

跟手今日英國國防大臣出埋聲